\sloppy

% Настройки стиля ГОСТ 7-32
% Для начала определяем, хотим мы или нет, чтобы рисунки и таблицы нумеровались в пределах раздела, или нам нужна сквозная нумерация.
%\EqInChapter % формулы будут нумероваться в пределах раздела
%\TableInChapter % таблицы будут нумероваться в пределах раздела
%\PicInChapter % рисунки будут нумероваться в пределах раздела

% Добавляем гипертекстовое оглавление в PDF
\usepackage[
bookmarks=true, colorlinks=true, unicode=true,
urlcolor=black,linkcolor=black, anchorcolor=black,
citecolor=black, menucolor=black, filecolor=black,
]{hyperref}

\AfterHyperrefFix

% полезный пакет для микротипографии, увы под xelatex мало чего умеет,
% но под pdflatex хорошо улучшает читаемость
\usepackage{microtype}

% Тире могут быть невидимы в Adobe Reader
\ifInvisibleDashes
\MakeDashesBold
\fi

\usepackage{graphicx}   % Пакет для включения рисунков

% С такими оно полями оно работает по-умолчанию:
% \RequirePackage[left=20mm,right=10mm,top=20mm,bottom=20mm,headsep=0pt,includefoot]{geometry}
% Если вас тошнит от поля в 10мм --- увеличивайте до 20-ти, ну и про переплёт не забывайте:

\geometry{right=10mm}
\geometry{left=30mm}
\geometry{top=20mm}
\geometry{bottom=20mm}
% считать от нижней границы текста
\geometry{ignorefoot}


% Пакет Tikz
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,positioning,shadows}

% Произвольная нумерация списков.
\usepackage{enumerate}

% ячейки в несколько строчек
\usepackage{multirow}

% itemize внутри tabular
\usepackage{paralist,array}

%\setlength{\parskip}{1ex plus0.5ex minus0.5ex} % разрыв между абзацами
\setlength{\parskip}{1ex} % разрыв между абзацами
\usepackage{blindtext}

% Центрирование подписей к плавающим окружениям
%\usepackage[justification=centering]{caption}

\usepackage{newfloat}
\DeclareFloatingEnvironment[
placement={!ht},
name=Equation
]{eqndescNoIndent}
\edef\fixEqndesc{\noexpand\setlength{\noexpand\parindent}{\the\parindent}\noexpand\setlength{\noexpand\parskip}{\the\parskip}}
\newenvironment{eqndesc}[1][!ht]{%
    \begin{eqndescNoIndent}[#1]%
\fixEqndesc%
}
{\end{eqndescNoIndent}}

% Располагает все картинки (floats) до начала
% следующего раздела
\usepackage[section]{placeins}

% Двойная горизонтальная линия у таблиц
\usepackage{hhline}
% Расстояние между линиями
\setlength\doublerulesep{.5pt}

% Нумерация списка не по ГОСТУ.
% Первый уровень числа, второй - буквы
\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi})}
\renewcommand{\labelenumii}{\asbuk{enumii})}
\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}

% Настройки листингов.
\ifPDFTeX
\include{listings.inc}
\else
\usepackage{local-minted}
\fi
